\section{移動格子の解析ケース}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 作成済の移動格子解の析ケースのコピーと解析実行
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/simpleMixerVessel/run/
cp -r simpleMixerVesselAMI/ AMI-0
cd AMI-0/
~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/bin/Allrun.batch
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[caption={run2mesh.sh},language={bashScript},linerange={8}]{../run/simpleMixerVesselAMI/run2mesh.sh}
\begin{itemize}
\item
  移動格子での格子の生成手順は，
  MRF法での\OFpath{snappyHexMesh}による格子生成後に，
  \OFtool{createBaffles}を用いて回転領域表面のAMIパッチ対を作成する手順と，
  回転領域側のパッチが動けるように，
  \OFtool{mergeOrSplitBaffles}を用いてパッチ対の共有点を分離する手順が加わるのみである．
\end{itemize}
\clearpage
\begin{minipage}{0.7\columnwidth}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{\zh}
\item
  ただし，MRF法では2組のラシュトンタービン翼が回転して実際に通過する
  2組の領域を回転領域としていたのに対し，
  移動格子では2組のタービン翼が通過する2つの領域を含み，
  多少左右と上下に広げた単一領域を回転領域としている．
\item
  また，移動格子では，格子の移動に関する処理に時間がかかるため，
  通常MRF法よりも解析時間が大きく増える．
\item
  以下では，主にMRF法と異なる設定や手順についてのみ説明する．
\end{itemize}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.05\columnwidth}
  ~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.25\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/makeCaseAMI/meshAMI-detail.pdf}
  \end{center}
\end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\begin{minipage}{0.75\columnwidth}
\lstinputlisting[caption={system/snappyhexmeshdict\_geometry: geometry定義},language={OpenFOAM}]{../run/simpleMixerVesselAMI/system/snappyHexMeshDict_geometry}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.25\columnwidth}
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/makeCaseAMI/meshAMI-detail.pdf}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{minipage}%
\subsection{回転領域表面のAMIパッチ対作成}
\begin{minipage}{0.8\columnwidth}
\lstinputlisting[caption={system/createBafflesDict},linerange={23},language={OpenFOAM}]{../run/simpleMixerVesselAMI/system/createBafflesDict}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/makeCaseAMI/meshAMI-detail.pdf}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{minipage}
\clearpage
\subsection{その他MRFと異なる設定}
\begin{minipage}{0.8\columnwidth}
\lstinputlisting[caption={0.orig/include/share : プロセッサパッチとAMIパッチ用の境界条件(全ての場の初期値ファイルでインクルードされている)},language={OpenFOAM}]{../run/simpleMixerVesselAMI/0.orig/include/share}
\lstinputlisting[caption={0.orig/include/U : 回転領域内のシャフトとタービン翼の境界条件(速度場の初期値ファイルでインクルードされている)},language={OpenFOAM}]{../run/simpleMixerVesselAMI/0.orig/include/U}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/makeCaseAMI/meshAMI-detail.pdf}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\begin{minipage}{0.8\columnwidth}
\lstinputlisting[caption={constant/dynamicMeshDict: 移動格子の設定},linerange={16},language={OpenFOAM}]{../run/simpleMixerVesselAMI/constant/dynamicMeshDict}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={84-84},caption={解法の設定 system/fvSolution}]{../run/simpleMixerVesselAMI/system/fvSolution}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/makeCaseAMI/meshAMI-detail.pdf}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\lstinputlisting[caption={system/vtkWrite : タービン翼の可視化用設定},linerange={8},language={OpenFOAM}]{../run/simpleMixerVesselAMI/system/vtkWrite}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{0.5\zh}
  \item
    タービン翼のパッチ\OFkeyword{turbine\_.*}が移動するので，
    可視化用にタービン翼のパッチの形状をVTK形式で0.02s間隔で出力する．
  \end{itemize}
\end{tips}
\OFpath{run4sol.sh}のジョブが開始されたら，
lm01の端末において以下を実行する．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 圧力時系列のモニターと比較プロット
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/simpleMixerVessel/run/AMI-0/
# 圧力時系列のモニター
./Allrun.monitor &
# MRF法基本ケースとの圧力時系列の比較プロット
gnuplot plot/comparison-C.gp
# プロットの閲覧
evince *.pdf &
\end{lstlisting}
